---
label: Что такое минилендинг
order: 0
---

![](../static/images/mlp.png)

Минилендинг (он же виджет) — это подписная страница, оптимизированная под мобильные телефоны, с которой можно перейти в мессенджер с помощью кнопок.

Вы можете размещать ссылку на минилендинг в рекламных кампаниях, захватывать [UTM-метки](../tunnels/variables/internal_variables.md#widgets) и выполнять любые [действия](../tunnels/actions), когда пользователь попадает в мессенджер.

В минилендинге можно настраивать два блока текста и один блок картинки/видео, также можно размещать какой-то дополнительный HTML-код.

[!ref Более подробно про создание минилендинг](./create)

## Как это работает?

На минилендинге размещены кнопки, которые ведут в мессенджер. В такой ссылке зашит код виджета и сессии. В одних мессенджерах код передается скрыто (Telegram, VK, Facebook), в других код передается в тексте сообщения, которое нужно отправить (WhatsApp, Viber public).

Когда пользователь переходит в мессенджер, мы получаем код и по ней восстанавливаем данные: UTM метки и другие параметры. Также выполняются указанные действия (можно [запустить сценарий](../tunnels/actions/auxiliary#tunnel-start) или [отправить сообщение](../tunnels/actions/sending_messages#send-text), что угодно).